【回到未來?】爆炸前發帖 大使館微博：有時你真的需要逃生

位於北京朝陽區的美國駐華大使館附近今日中午發生爆炸，附近居民聽到一聲巨響，現場騰起白煙。至今，內地官方未有發布任何消息，而傳媒報道大多已被屏蔽。不過，大使館官方微博卻在爆炸前後不久發表帖文，當中寫有「有時你真的需要逃生」字眼，令人有所聯想。

帖文是宣傳美國夏季戶外活動，當中寫有：「#美國夏季戶外活動#有時你真的需要逃生！露營車和車輪上的家，也被稱為房車，它們在露營或長途旅行中為您帶來家的舒適。你有沒有使用過房車？快告訴我們你的體驗吧！」

不少網民於帖文下方留言討論事件，有人表示「擔心你的安全！小編你可還好」，亦有人笑言「都被聲波武器打了好幾個月了，人家發微博也從來不耽誤」。

現時大使館對開交通已經恢復正常，公安仍在維持秩序，而大使館簽證服務也已經恢復。至於附近的印度和韓國大使館則未被波及，工作正常。

get away 機譯